點解上網學習令人難以精通一樣野？

除左外話之外
好多野都可以上網學
網上除左有書之外 仲有好多討論區既資料
跟本上要咩就有咩 但好似好少聽人單靠網上資從而學曬一樣野或暫精通某樣野

反而電腦未普及既時候 好多時啲人都可以係日常生活 工作 書本中學習
其實佢地接受既可能更直向更片面
但點解佢地能夠學曬一樣野或暫精通一樣野呢？

定其實一切都係我錯覺呢？

大多打手

太多打手

1999

我覺得智能設備好大影響，太多娛樂令你分心，好難集中

以前好多人會記人地電話 隨時記到十個fd
依家除左屋企人之外一個都唔記得
點解？ 科技方便到我地隨手就提得返呢d記憶 點解要去記？

隨手可以google 我要用先再google返來睇，點解我要熟？

衰d講 完全唔識一種語言 都可以靠translate 做到普通溝通 點解要去學？

On9
有人睇youtube自學拎到奧運銀牌

可能係資訊過多 未消化完一方面既資訊已經睇緊第二樣

睇書

其實係關於自律性
首先 上網太多資訊 唔夠集中 下下要自己搵嚟搵去 冇返咁上下恆心都會放棄
再者 冇人迫你 好多人學學下就會偷懶唔學

首先資訊準唔準確已經成問題
一開頭個底打得唔好 任何嘢都好難再學上去

其次就係量同質嘅問題
上網無錯你係搵到好多資料
但係好多時都係一個topic涉獵好多範
但係全部都講得唔深入 只會係最面頭個層徘徊
你真係要對一個topic有好深嘅認識 單靠上網免費搵到嘅資料其實幾乎沒可能做到

Julius Yego " Youtube Man"

資料太散亂 真假難辯

見到咁多野唔識真係好唔開胃
又無一個老師guide你
你會覺得唔知點讀好，最重要係無左學生果種責任感，所以會無咁自律。
而且網上資訊真係好散亂 eg wiki d條目又多，我成日睇睇下連原本果個都未睇完就click入第二個條目睇，跟住重覆，惡性循環。
就算比你搵到大學的online course, 你都會發現其實要用比想像中要多好多時間精通。
本身就算唔上網學習，精通一樣野已經好難。
上網學習最大弊處係好多知識都流於表面，而且就算你自律，都有太多資訊令你分心，因為人是好奇的動物，所以精通變到好難，不過足夠令你扮專家去講唔同的野比人聽令人覺得你好叻（識少少扮代表）

重點係自律

比你見到芸芸知識都冇用
你會好快想碌下youtube聽下歌咁就hea咗啲時間
唔會認真學 或者係人的惰性
或許係Fear of missing out

當然網上資訊不流通同埋難以完全分清真偽都關事

因為唔organize, 無系統咁學好難入腦
就好似你睇學是學非咁，睇1000集所得睇嘅chem知識都係少過一個DSE Chem嘅學生好多

如果專注搵 我諗大概都會搵到網上一啲free source網站

因為香港人乜都要餵到埋口先識食

搵食最重要
知識喎 除非改變到現實待遇(例如degree升職加薪)或者搵到錢先重視

一本書講一種專門的知識最少都幾百頁
而且內容唔會重複
網上的資料係就係好多
但好多都只係重複

其實fundamental的專業知識書10本有8本一樣

因為啲人唔肯刨書刨 documents ，淨係睇片。咁樣資訊再發達都冇用。

點會 睇你悟性都識唔識搵好source姐

對住電腦好自然開套AV睇

我覺得係入門難
Eg lecture prof講完再自己search further既野可以明多好多野 但你就咁睇隨時連入門野都唔明